城大校長與學生代表會面

校長郭位教授與管理層和學生代表於8月1日下午見面，就近來社會的動盪與紛爭，坦承交換意見。表現平和的學生希望八大校長共同發表聲明。

郭校長指出城大以學術科研增進民生褔祉為宗旨，經常就不同議題向政府提出訴求和意見，並且期望官員拋開舊思維方式與做法，以最大的誠意及開放的心胸，客觀地就教育、科研、社會等各種議題與各界溝通。先進的社會裏，政教要分離，方能避免煩躁不滿的情緒持續發酵，因混亂而造成社會撕裂。

城大強調大學自主，尊重和平、理性及非暴力地討論議題，譴責任何形式的暴力行為。自從6月15日率先發佈大學通告後，再次呼籲政府考慮社會整體的福祉，回應社會的訴求，注意學生和社會的安全。學生如有需要，可隨時聯絡學務長崔永康教授。

會後，郭校長贈送學生會署理會長黃希朗一本郭校長手著的《高等教育的心件》，希望他參考及從「心」領悟。

傳訊及公關處署理處長袁國傑教授

Professor Way Kuo, President of City University of Hong Kong (CityU), and senior staff met student representatives in the afternoon of 1 August 2019 to exchange views genuinely on the recent social turmoil and conflicts. It was a calm discussion and students hoped that Presidents of the eight universities release a related joint statement.

Professor Kuo pointed out that CityU focuses on academic and research excellence for the betterment of society. The University often makes appeals to and shares views with the government on different matters, hoping that the officials can think out of the box and communicate sincerely and objectively with the community on all aspects such as education, innovation and technology, and social issues. In a modern society, education should be free from politics so as to alleviate the escalation of anxiety and avoid the divisive society caused by chaos.

CityU places emphasis on university autonomy and encourages peaceful and rational discussions. CityU condemns all forms of violence. Further to the release of the 15 June 2019 University Announcement, the University would like the government to respond to social demands in the best interest of Hong Kong and to ensure student and public safety. CityU students can contact Professor Eric Chui, Dean of Students, whenever necessary.

After the meeting, Professor Kuo presented to the Acting SU President, Aaron Wong, a copy of his book entitled Soulware of Higher Education for his reference and appreciation of issues from the “heart”.

Professor Richard Yuen Kwok-kit
Acting Director of Communications and Public Relation Office

閉門會議

送書做乜鳩

本書賣唔出咪送比人囉